\chapter{绪论}

该部分简要介绍毕设工作，包括选题的背景与意义、国内外发展现状、本文的目标与内容等，最后给出全文的结构安排。

\section{选题背景与意义}

\textformat
简要介绍课题背景，并分条目说明该课题的理论意义与现实意义。

\section{国内外发展现状}

着重介绍业界同行做的咋样，可参考文献综述中的内容。以下分类仅作参考，在必要时需要引用参考文献，引用方式为~\cite{article1}。

\subsection{国内发展现状}

介绍国内同类课题的发展现状，并列出有代表性的工作，最好有配图。

\subsection{国外发展现状}

介绍国外同类课题的发展现状，并列出有代表性的工作，最好有配图。

\section{本文目标与内容}

目标中简要描述要做一个什么东西，要达到什么效果；内容则是描述为达到目标需要做那些事情，分步骤概述；最后给出工作的创新点或贡献点、亮点。

\subsection{本文目标}

阐述目标时需要简洁明了，建议使用条目式表达，如：

\begin{itemize}
	\item{陈述第一个目标；}
	\item{陈述第二个目标；}
	\item{...}
\end{itemize}

或者如下：

\begin{enumerate}
	\item{陈述第一个目标；}
	\item{陈述第二个目标；}
	\item{...}
\end{enumerate}

\subsection{本文内容}

分步骤概述所做工作。

\subsection{创新与贡献点}

列出项目的亮点/创新点/贡献点：

\section{本文结构安排}

简要描述全文的结构安排，即每一章写了啥。

